[漫] 龍珠-超 Dragon Ball Super 集中討論 (4)

漫畫漢化

又無野睇既一集

照dup舊劇情對白

兆

總算可以自己變到

原來爆咗po

以前打菲莉可以成班鬥智鬥力，啲奸角又型.... 而家超真係... 連同時handle 多過一個奸角嘅劇情都做唔到當年悟飯佢地打力高立巴嗰種絕望.... 而家一啲都無

次次悟空都係岩岩好趕到
然後又好型好輕鬆咁搞掂D雜卒

自在極意，變咗紅神咁又loop多次

以前D奸角真係型撚到震...
我成枱布歐FIGURE/GK 對悟空完全無興趣
反而比達都型撚過佢 又有父子情又對莊子有夫妻情 又有搞笑野
可惜而家隻隻FIGURE都係出悟空同BROLY個ON9仔
天下一武道會6果隻超級比達我擺係枱頭J撚到傻

呢兩三話似想學撒亞人篇
但係堆卒冇立巴那種霸氣，完全擺明係卒
純粹係用黎將力之大會捧起既mvp變返路人，順手恥笑下魔童同悟飯既修行

大隻佬一個打贏一個打贏17，18，加悟飯魔童

其實個系列本身已經都好難寫落去

悟空已經練到兆
前菜達深藍之後到乜

超藍2

來來去去舊對話舊劇情 比多d新意得唔得

劇情好假 好似純粹設計個boss出黎打咁 打完又到下一個
角色好似無自己個性想法咁
無自己人會嚴重受傷 生命危險咁 或者預左關鍵一刻實被救咁
完全唔擔心會輸
以前比達菲利斯路篇真係唔易估點發展

講真都預咗佢打贏嘅，但唔好中間堆非主角而家好似乜都無寫比佢地咁以前悟飯魔童響悟空未黎前幾咁壯列魔童同菲利第二型態了日中不相伯仲，然後響悟空打斯路前都有各種名場面，例如超級比達、杜拉格斯on99 爆氣之類。

而家完全係平舖直敍到無任何描寫比閒角講真要寫悟飯同細杜悟天都仲有發揮空間

lm

mvp漫畫本身係食腦 得超3戰力左右
反而悟飯又被悟空話強左都咁柒

偷返魔羅能量轉頭

以前睇菲利篇,覺得綠色長髮條友好型
布歐篇個魔界王設定又好好

變蜥蜴嘅薩波淨係比達同佢打嗰兩段都正過晒而家

以前甚至連天津飯都有力壓斯路嘅情節
就算再渣嘅配角都有返啲戲份

同傑紐嗰幾個相比,薩波真係型好多

之後被上集條友copy, 再反偷比達能量

比達整個超綠啦不如

希望寫番比達去到同悟空差唔多勁，會好睇d

應該要叫哂d地球人去亞徳特拉星修練
地球人本身控氣技巧好高過d撒亞人/菲利佢地好多

整番勁魔童好過啦
本來咁勁下, 越搞越流
仲要冇埋個腦咁

仲好意思問悟空幾時拋開咁大距離

睇完呢套
成日覺得比達會好似布洛尼咁
理性控制猩猩力量

悟空就向極意果邊修練

其實今篇一早比佢去埋娜美星 同化多啲人啦
不過就會好似翻抄第六宇宙咁

動畫吸埋咁多人都唔夠悟飯抽

有第58話未？

有咗好耐

以前細個睇斯路篇最鍾意依段劇情
成日扮天津飯出新氣功炮

比d時間新畫家建立新角色，好似吉連，希特咁，遲d可能可以出黎救場

我估舊龍珠迷想睇舊角色多過新角色

我明新不如舊，但係依而家既戰力，舊角救場真係無咩說服力

大家未肯接受龍珠底齡化既事實，而家連載左5年啦，等多幾年，龍珠先可以出現返以前魔童救悟飯，果d有暴力既感動位
要令新一代既細路接受龍珠係要忍下架啦

好似hero咁,搵佢哋一齊打
都幾想睇正傳入面,悟空比達同佢2個聯手

17號都可以啦
其他要寫一樣得

估唔到17號可以變咁勁

不如話莊子留左16號D晶片之類
重新做佢出黎
仲勁過17號

DBS復F篇咪有魔童救悟飯

唔係冇說服力
係寫得唔好
其實一定有方法有說服力

其實魔羅篇同復F篇啲情節都有啲似

娜美星個同化人比隻羊秒咗

個做型都輸曬

比d故事線魔童悟飯佢地啦
次次出來都係清雜卒, 仲要唔多夠打
同埋龍珠超基本上預左無故事性可言啦
除左敵人有邊個自己友真係會死左唔再出現
唔好話死, 血都唔多滴
今期比人注魔羅注能量果個
諗住佢會全身爆炸, 點知都係無
有時覺得低齡化唔使低能化姐, 打交梗有血有死傷架啦

魔羅作為boss魅力太低
純粹一個吸能量既bug角
搞到成班龍珠戰士低能仔咁

黑悟篇有分屍，未來莊子斷頭，比達比黑悟穿肚，算唔算

唔算，因為全部黑圖，血都無滴

唔係銀髮應該唔夠打

呢個係弱化左既自在極意定係好似blue咁極意至上既形態

兆呢個字唔係喺個集嘅title同dokkan battle出過喇咩？

“逆境之兆”

我冇玩過呢個game Sor

我都無玩
但出個排多人share

其實斯路同布歐都係靠吸長大
而家又用番同一招，悶撚到仆街

自在極意
真係唔夠「無我極境」咁型

動畫同漫畫都有講過呢個名，係佢唔記得啫

而家係咪即係黑髮銀眼白氣mode? 銀髮前一個狀態
期待比達今篇壓軸出場救世, 做左咁多年老二/前菜, 係時候發威了

支譯同港台版分別

選擇咗同悟空唔同嘅路去變強

對上一個咁講嘅係悟飯

新一話咪就係黑髮

其實咪又係跟悟空條舊路去個個星球修練

我諗唔係唔想比故事線佢地
但宜家始於唔係一星期一話
仲要比故事其他角色隨時5年都未到悟空打boss
條件所限真係冇計依點

香港咪自在極意
所以係台版型咋

Viu之前都係無我極境

viu啲字幕就係照抄台灣電視台

頭兩次變都係無我極境
最後個次變左自在極意

動畫應該會加返d戲份比佢地

有動畫嘅話，唔知悟飯會唔會著魔童衫，同有冇條毛

咪幫佢地兜啦
週刊咪又係10零頁一期
月刊40幾頁一期
計落條數咪又係差唔多

斯路布歐我都覺得造型吸引先
魔羅成隻羊咁
我以為自己睇緊7龍珠

魔羅成個人設都好唔掂
樣7 招又老土
2020重玩緊吸人氣

以前想鳥山明繼續寫龍珠 到而家真係寫左幾年 就想佢快d完
佢出我又唔爭氣迫住追 追完又覺得睇埋d垃圾 邏輯亂咁黎
而家好似以前ova咁 淨作設定 世界觀 人設 就交比人搞
而家都係覺得故事應完就完 要懷舊我翻睇舊野好過

樣黎講叫好過龍珠超之前嗰啲啦
不過老版有feel啲

成套兒童向 之前嗰啲真係頂唔順

希特、吉連?

變秃頭

大魔王其實都係老有feel d

悟空嘅「兆」唔夠打
比達嚟到威吓
點知又衰咗
悟空銀髮 mode 又嚟打救
完

留名

17號同超3打平手呢點真係接受唔到.....即係佢打得贏布歐

吉連個設計....係咪deadline前一晚諗好

未到平手，17號擺明被悟空超3壓住打，同埋悟空超3都未出全力

我覺得超3個概念就好似以前大杜超一變大隻仔咁
不過就係完成版本
然而體力大量流失呢一點好似從未改善過
但布歐篇嘅超3真心型
而且因為個缺點令悟空唔可以玩野玩太耐

如果認真趕收工咁打
超3應該打17號冇問題
拖長玩就輸硬

其實HERO漫畫魔童同MVP合作打玻璃女
吉連同希特過黎同悟空合作依D係唔錯既情節
正傳反而少左依D位比其他人

邊度有得睇hero?

原本佢套藍色衫（即係高中果時同悟天練功著果套）仲好過著魔童衫

悟飯整唔見 高中著果套衫 ，有理由相信係動畫組唔想畫

懶畫

唔想畫肌肉

鐘意龍珠既可以入黎吹兩嘴🤗

好好笑

希望今次係 Peter 來救全家

吉連會唔會出返黎

知唔知卣度有heros漫晝睇?

Peter 係who??

比達

我係 超級比達!
型撚到傻
再加埋之後被斯路完全體打撚到佢一仆一碌個樣
斯路仲要恥笑佢超乜撚野級

龜仙人係動畫力之大會入面都威過下 仲幾型添
有乜理由佢唔識飛 痴撚線

連HXH蟻王都係致敬菲利+斯路
布歐唔駛講啦 我係布歐FANS

龜仙人識飛咪盞畀人屌

死對頭發明可能唔想用

我岩岩開左個衣著打扮的TG 群, 希望聚集唔同風格的人士，百花齊放，誠邀漫畫台的日系型男型女加入。

點都好過動畫同超藍平手先啦已經唔講超藍同無閑對波

無閑實力應該連以前嘅菲利都無，一隻手指打得贏

點解會俾人屌??

我覺得比達都係做工具人
比達嘅控氣就係控制變銀髮嘅最後拼圖
拖一陣悟空又偷學完,做咗陣超級比達就收皮然後悟空變銀髮收尾

其實舞空術，係武泰斗嘅，但武天學唔識?

動畫版
我記得有集悟空同無閑都俾粒子彈擦傷流血
cls
悟空無閑細個，戰鬥力得幾十果陣，子彈都打唔穿佢地身體啦。

應該俾子彈射係冇感覺，動畫製作班人根本冇睇過龍珠。

其實悟飯高左幾多?

以前設定話悟飯176
魔童226

而家兩個差唔多高

莊子仲大過撒旦

初頭悟空俾莊子機關槍掃射添

你當魔童可以自由控制身體

魔童大悟飯4年就比人叫叔叔

魔童本來就可以自由控制身體大細

有得講既
龍珠世界過左廿幾年左右，槍械科技進步左

有情報未？
等唔緊

可以變細？

嗰招叫超巨身術
點會變細

點會冇感覺，一直都係話會痛
如果鬆懈嗰時打中，痛有咩出奇

細個未跟武天老師就係。
大個仔就冇可能痛。

感謝大大
草稿都有🤤

官網會po

睇黎真係下集悟空就會柒
柒達黎做救世主

有無生肉?

真係比達救世

明明初頭無我極境係一種境界
畫下畫下又變左一種變身 on撚9

咪係又唔見維斯比魯斯會發晒光咁等睇遲d又極意變超級撒亞人

其實神之氣本身就唔洗變身，係要整個新樣賣玩具

佢個設定都唔應該係變身啦
去到嗰個境界就好似維斯咁身體自覺做出動作/反應唔駛用腦思考
唔變身就上唔到嗰個境界都幾撚on9

明明兆咁就最型
變白頭佬真係

有無link

係，睇到呢啲位會覺得佢地仲無我地咁熟設定

仲要講到悟空領悟嘅野一堆破壞神咁長命都未必領悟到，吹太大

咁樣又一話

比魯斯差唔多又淪為龜仙人天神之類既角色
除咗有破壞神特殊技
而家開始玩特技多過實力

悟空極意緊?

想問下大家知唔知邊到仲有第7/10期漫畫賣

練到用部份能量進行極意化,極意變到行街食飯境界

玩特技多過實力
龜仙人就可以上翻位

魔童縮咗水變到同悟飯一樣高，孖公仔咁做乜事

咁呢part黎講應該唔係唔熟 而係突登嘅
佢嗰幕接住係悟空話自己身體差咗

咁當然要知道悟空平時比子彈打唔會擦傷，先至有個比較啫

我覺得都係咁可能當年畀鶴仙人先學到，然後龜仙人嬲𨳊死都唔學/識但係唔用

由比達 魔童 天津飯 咁 再數返去龜仙人

咁就練到極意兆
超神同超藍淪為好低等既變身咁
遲d變到銀髮打新敵人又會唔夠打
又要變第2d

仲有豐太郎d戰鬥畫面無速度感，動作唔流暢仲要一d氣勢都無.....

我覺得佢算係咁嫁啦唔係個個都好似鳥山明動作分鏡都咁高汁其實超漫畫似濃縮版多過完整故事

唔好咁高要求就真，其實佢畫得唔差，相比起我英果d連打緊咩都唔知黎講，只不過成日要同鳥山明比就一定差架啦

劇本係悟空全力輸
比達黎到都輸
最後就死真極意贏

好想佢出高畫質版嘅z 現今動畫技術的一定好正
再cut咗啲多餘場面

知佢盡哂力
但硬係覺得啲畫缺乏一種緊張感

比隻羊吸咗吓都無事,即係悟空力量多到吸唔曬

佢啲畫好似格硬嘔出嚟咁,覺得佢畫得好辛苦

一味抄鳥山明舊圖

如果有一拳超人咁嘅lv一定好正
但係會做撚死曬啲畫師

我諗其實係維斯一直都冇特別去訓練佢地掛
睇啲天使講野好多限制 維斯有冇出全力教佢地都成問題
而今次係特別事例所以先教極意嘅要點?

同埋極意做到好廢咁 打落個魔羅到好似傷都唔傷下

極意只係反應快
就算龜仙人識用極意都係無用,都無力量

遲啲可能自在極意+超級撒亞人+界王拳

按道理係咁,但而家似有埋力量加乘咁唔係之前力之大會點夠大隻佬打

又係漏氣MODE...

真，例如超身之類分鏡可以大幅啲，比如變極意兆嗰下又或者比摩羅打一拳嗰幅，佢應該係想震憾，咁咪畫大幅啲囉

佢嗰啲咩拳風打法，悟空細個都已經識用而家啲戰鬥似係個個都留晒力咁，不痛不癢

魔羅體術幾時好左咁多

dbs好似冇哂全版

魔法任吹

龍珠超仲有咩睇既意義?

一個月先一話又唔係多頁數，我諗佢想畫多啲內容

cut幾版肥婆咪夠畫全頁

肥婆係龍珠超不可分割嘅一部分

都係循例每個月睇一睇
無左以前會一睇再睇既感覺

而家悟飯睇落真係完全變左魔童之流

幾好睇呀

慢慢玩啦格古洛，今次仲唔到我出黎救世(執雞)

比達當年係娜美星要無限打傷自己，無限話自己冇能力，但比達話會降低自己戰鬥力

仲有，佩兒同彌太朗都可以剪斷大星星狀態既尾

呢2樣野其實可以間接說明係偷襲或者唔係戰鬥情況下，一的好低戰鬥力既人，都可以對悟空佢地造成傷害

唔同啦

比達要克意降自己呢，無閑至打得穿比達。留意比達係講“降低”自己戰鬥力，而唔係唔運功，即係平常狀態冇刻意調節戰鬥力，無閑係打唔穿。

而關於剪野方面，龍珠原著漫畫版，亦只限漫畫版，係有表達過幾高戰鬥力都擋唔住氣圓斬或有功力嘅斬擊，除非刻意防禦。
例如，無閑嘅氣圓斬可以斬斷飛利尾，勒巴冇比達提點，就算佢運足功都會一分為二。

但呢個設定只限斬擊，唔包撞擊，子彈係撞擊。

子彈威力點都大過佩兒變身既較剪掛

又或者子彈既速度點都快過悟空無限細個時既出拳速度

其實會唔會係大家一直已黎習慣咗降低槍同炮彈既傷害，否則杜拉格斯斬菲利，都應該係劍斷先

我只想帶出龍珠戰士並唔係一早已經設定刀槍不入呢點

漫畫仲有出? 係卡通片後續?

龍珠超漫畫同動畫都有出，動畫完咗，漫畫keep住出

所以我問漫畫依家係卡通後續故仔?

中間d細節唔同，可以由頭睇過

netflix同 迪士尼爭緊龍珠版權

仲未有中文版？漢化組都對龍珠超無興趣

出咗好耐，通常第2日就有

最唔想睇佢打 快d打完 睇日常好過
睇世界設定 好過睇劇情

漫畫冇日常

迪士尼想收購龍珠？
唔係要個版權做乜？

動畫丫，應該同星矢一樣重製

無印? Z? GT? 超?
Z同已經有改, 要重製最好係 超
btw Disney 整龍珠動畫怪怪地...

龍珠超漫畫動畫化

想dl返z(非改) tvb粵配 有咁清得咁清 既打包

知唔知邊度有？

source?

睇錯 原來唔係重製
係買版權上架

嗰啲隔空打打到R痕咁，
極意俾佢畫到個感覺仲弱過界王拳…

呢個都真完全無feel

睇落菲利篇個超一都屌打極意悟空
啲空氣拳睇到屌出聲

隻羊企定定

照抄天馬流星拳已經得啦，豐太郎咁鍾意抄嘢呢下都唔識搵嘢抄

其實超神當初係神與神,
係想吹到神境界同之前超3超2靠死力打係完全兩樣嘢嚟,
結果神境界最後變到又係力量變身
阿貓夠狗都可以用力量打柒超神
之後又整多個極意出嚟做番當初神境界想做既嘢

大波連超西都打贏超藍

最on9係超藍只係贏大波連常態少少
頭段重要係超藍比大波㩒住打，後尾先反cap少少

邊有反cap
打到要閃走 要合體先夠抽

大波連未變超西前，超藍有反cap少少，但比盡64波

你講起又係喎
又係扮到高深莫測 唔係好講嘢/壓低把阿婆聲
跟本除咗唔同顏色之外係好接近…

講經咩
要講既話
超紅已經要迫 比路斯用7成力
超藍已經直逼十成
超藍界王拳同比達超深藍 已經秒到破壞神

但破壞神 係鳥山明隻貓
加佢整左個神既等級
寫完又唔比佢超越
搞到有咩大boss 有維斯同破壞神 做Backup
無哂危機感

大波連吹到誇張，仲要鋪哂路會再出場
好想知仲會點寫落去

啲實力設定真係失哂控
深藍比達打得贏托波，姐係已經有破壞神級數
依家仲要唔夠打隻羊

暫時唔可以將動畫放入 漫畫住

隻羊可以吸能量，基本已寫到你有幾多能量都冇用，一樣照吸晒

唔好掛...

隻羊吸能量冇上限咁其實幾on9
破壞神級數能量都比佢吸晒

一篇篇咁重制一定好撚正

期待大波連同悟空比達聯手，三位純種撒亞人一齊上，d混血種已經不能再指望了

頭先一野煲哂咁多集Hero, D 實力設定又係亂咁黎
最尾個boss 竟然會輸俾超藍格古達, 咁咪仲廢過一開波果個發癲撒亞人?

賣廣告動畫(好似係)

唔知做連po兩次

呢套hero真係唔好認真

仲有比達有個兄弟都係純種？

唔知幾時會提返佢

唔記得幾時曾經出過一幕
btw，之前有件tee係bb悟空，比達，大波蓮，好正

又到每月月經

有 情報 / 新一話未

唔該ching

變左超西既 「自在極意」 🤦🏻‍♂️
今次會唔會係黑白色

無我極境/意從身先心法/身勝手の極意
個個都跟支譯

香港漫畫版文傳係用自在極意，自在極意"功"先係支譯

用自在極意都變爆氣搏拳，冇左原本深不可測既感覺

比達出場了

最尾個格型到

以後改叫柒空
真男人比達

悟空攞彩時間太長 之後實輸
比達變主角

但個手勢.....

柒空應該唔會再打
比達一個完場 如果唔係節奏太拖

希望啦...但龍珠打boss不嬲都係拖打完又打 打完又打 就打贏
最後應該都係完全版ultra instinct 收尾

想睇維斯落去撚下佢

超越左吉連未

撒亞人最忌有自信

7達

我係 超級柒達啊

點解睇咁多年仲有人覺得型
就好似冬獅郎話抑制唔到怒氣

摩羅唔似係最後形態⋯
柒達有邊次係收到場

最後應該又係悟空爆銀髮

我覺得唔會咁行掛feel到布歐會仲有戲份

再爆我買佢一本漫畫燒撚左佢

想睇

咁你買硬都得喇....LM

好似打G連咁同布歐普通形態一齊打完場

比達終於學識瞬間轉移！

走數正仆街

悟空用左極意超藍？

魔羅真係有D戰力崩壞 講超藍唔夠打咪算
無我極境已經係連比路斯都未到達嘅境界 都比人屌打?
十二個宇宙破壞神入面幾乎係最top嗰個都達唔到嘅境界
就咁比魔羅屌打

比路斯都未到達嘅境界？

仲有giren 都唔識極境但實力比美破壞神

維斯當時吹到無我極境係天上有地下無 連比路斯都學唔足
完全講到係天花板咁滯 係D天使先識
當時銀髮同吉連打到55波 當佢啱啱學所以未能得心應手
依家新篇章 又加個消耗體力嘅設定比兆
明明當初只係講過兆係攻擊方面做唔到隨身所欲only

龍珠食設定是常識吧

瞓咗幾耐 龍珠戰力崩咗30年啦喎

超西當年夠吹到天上有地下無
下章咪又係連d濕鳩人造人都唔夠打

比達學識控氣

啲戰鬥畫面豪無力量

出左？

諗番都好好笑

魔羅呢個boss毫無魅力
唔怪之得咁耐都冇動畫化

本身設定係玩魔力而家又變左格鬥系
但又冇咩招式又冇變身進化等等gimmick
得拳頭交打打打

仲有北界王神咁耐死左去邊？
點解大界王神主動打摩羅但佢就潛左水
佢叫比魯斯秒左摩羅咪得(扎馬斯咁)
成個劇情發展都格硬黎

果個係東界...

梳打錯

特登留名等睇柒達又柒

希望比達今次威返一戰

悟空都型咗幾十年啦

有得睇未？

Gg喇又用手指公指住自己

最尾會接返完全版結局，即係7達始終都係7

究竟有無用眼睇，大界係布歐身體入面，打完一次就訓左（布歐長眠），比魯斯一向都無心情理有人破壞，而點解比魯斯會理扎馬斯，係佢會係未來殺界王神令比魯斯死，天使訓，所以先唔理唔得
你無睇過就唔好話劇情格硬黎

扎馬斯同比魯斯唔同宇宙

睇過啦你，扎馬斯會殺曬全部界王（12宇宙），未來篇，睇完再講啦，好無
再加上就算跟你logic（剩係殺佢宇宙果個） ，扎馬斯殺既會係比魯斯既兄弟，所以都通

扎馬斯唔係第十宇宙咩
比魯斯兄弟唔係第六咩

殺曬全部界王"神" (全宇宙)

點解有劇透圖流出 但未出漫畫既呢d通常是內部流出？

生肉

偷跑

其實可以等完咗呢章先慢慢踩
不過正常有用腦，都睇得出依家嘅打戲係講緊拳頭交行唔通
要睇比達學咗咩招數

北界王神死咗去邊？比布歐殺咗了
比路斯一向都唔插手凡人嘅事，扎馬斯係神界嘅事先需要插手啫

比達係咪話自己只會用一次瞬移？

潛臺詞：我要繼續同你得閒就拖下手仔

睇比達練瞬間移動就諗，
瞬間移動可以變殺敵招式。

即係轉移入敵方體內，撐爆敵人身體。只要敵人唔係無限再生型就得。

我講緊係大界王神一千萬年前主動出擊打摩羅喎⋯⋯

封印完魔羅，之後因為封印用左好多力量，好多年後唔夠布歐打比布歐食左 真心重睇啦

你都九唔搭八
我唔係話佢夠唔夠打
係話如果班界王神主動參與打摩羅
咁應該好似扎馬斯事件咁
搵比魯斯直接秒左摩羅算

應該話根本個設定越來越自相矛盾
又話菲利布歐比魯斯默許
但班界王神又會打佢地
比魯斯又會驚界王神俾人殺
咁即係點

個陣有五個界王神都怪怪地設定
咁到底死邊個先會整死比魯斯

應該有2種可能性，第一係5個死曬先會整死比路斯；第二係大界王神先係界王神，其餘都係侍從，大界臨死前傳咗位比阿信所以無整死比路斯

補充: 大界王神都無"死"，佢只係比布歐吸收左渣麻
以前，魔童、悟飯、悟天同杜拉格斯比布歐吸左都唔係"死左"阿

ANYWAY，呢個位真係唔清唔楚但都叫邊個可能性都叫解得通

比達依幾句對白好似陳相識
打斯路果時好似都講過差唔多既野

希望唔好再玩9比達
次次都係一出場型
之後柒到仆街

其實問題唔大,係到菲利練三個月先真係出事

擺得咁既POSE 都幾大機會出事
我認為俾盡佢打個和，之後同悟空聯手/悟空補刀KO 魔羅

希望我燈 我都想比達威返次

一樣格硬
界王神自己去打布歐都唔單聲比破壞神聽

悟空今集無快速閃避,照道理隻羊係可以吸佢力量

比達係咪用緊超藍2.0,同埋全功率超藍唔係應該無氣走出黎架咩

班外星人話只可以去到見過既人位置
悟空未見過斯路都去到啦

一見到比達個得戚樣 可以預佢又柒

屌全世界都睇死比達又柒 可唔可以就俾佢威一次
瞬移都一次性啦 呢篇叫一次比達

訓緊

上期講到明唔吸都贏硬悟空，打赢左之後有去吸，比1718阻止左

維斯話界王神破壞神會決定點處理下界既事
我睇比路斯今集反應似係想郁手

斯路果時有唔同人既氣，出場設定

搵新娜美星果時話感覺同魔童差唔多氣既就係娜美星人
咁其實都係唔駛見過果條友

地球俾隻羊食咗以後冇好嘢食嘛

不過都幾搞笑 界王神班廢物可以點處理
一隻布歐都滅佢地團

進度唔錯， 2集ko悟空有得睇柒達

呢兩話咪快 但係成篇長撚到

極意無哂嗰種先讀靈動
而家只係另一種超西

比路斯話要食好野除咗去地球仲會去邊

同以前比達救完悟空話只有我先可以打敗你一樣咁傲嬌

柒達

玩爛左個兆

比達係動畫力之大會下半場個陣幾型
為左家人同兌現承諾，變深藍屌打破壞神既托波，
之後又係為左家人，比吉連打到仆街都堅持企係身

其實寫佢好似力之大會咁快咁勁咪得
照寫魔羅太高防打唔入
所以雖然悟空已經好快又先讀都打唔贏
磨到唔夠體力輸咗

之後比達救場玩一陣
搵到方法傷/破防最後都係打唔贏

然後悟空再頂硬上逼到自己上埋真極意(銀髮)
打到魔羅就輸想逃走
呢個時候布歐醒返趕到封印返佢完

咁打正路又合理好多

悟空最後爆氣有d超藍氣泡係乜

能量黎
你當變大隻杜咁樣

漫畫最後都係柒達同悟空普通狀態打吉連
都唔算太柒

夾硬谷, 漏氣

agger
寧願講兆可以不停打魔羅
但係魔羅物防魔防太高 或者有奇怪技能比人打完都唔傷
而家真係唔知又多個超三狀態出黎做乜鳩

今次幫比達鋪到咁
再贏唔到真係太過份
唔想又係柒空補刀完

如果用布歐篇計 依家個頁數量仲係超3打肥布
娜美星篇計 菲利第一型態都未打
跟本唔算長

認同唔算長 應該係力之大會太趕 顯得依家好長

超藍max兆，所以反而用唔到極意既真正力量，輸得仲快

其實大部份都係因為龍珠本身都好難再寫落去
Z戰士打戲咪好似以前打立巴、悟飯無閑比達大菲利咁，你預咗悟空會黎收尾，但以前都可以寫得好睇，用唔到龍珠帶黎嘅絕望感
依家完全冇呢種感覺

敵人單一，有壓力既得兩個，仲要外型唔討好，想搵z戰士做下緊張氣氛唔成功，無人死無人殘廢
不過第二個考慮係d z 戰士好似無得再復活

呢個真尤其是而家都講到悟空同比達已經講到係神嘅級數，又有比魯斯同全王撐腰，嗰種絕望感變到好廉價。
冇啦啦拎返以前啲角色出嚟打，根本就俾讀者覺得拖戲Feel

講真而家重追緊嘅原因九成係情意結，如果龍珠係新作的話，應該腿斬咗好耐

我都係咁諗
好似瞬移咁 一次咁多 你俾比達真係威返一次咁多

點會難,睇你肯唔肯,敢唔敢創新,同埋版權持有人比唔比你創新,
你有創意開篇比天津飯做主角都得
睇手代木史織既聖鬥士星矢就知

界王神死撚左去邊？
宇宙大危機喎⋯⋯
神隱左佢都係為左解釋比魯斯唔介入既bug....
講真d設定越黎越兜唔到
快d擴展番去第七宇宙外既劇情
打鑊勁再接番z結局收工算把啦

同人其實好多都好創新
例如王子比達嚤呵不思議冒險劇情幾有趣

比魯斯 應該仲勁過悟空 比達少少既
但佢岩岩訓醒幾年就比人追到咁接近

今集似比達對19號 出場果陣咁
悟空今集都有㩒住心口
而家期待比達新招 同 比魯斯突入
應該會解釋埋 比魯斯話佢有方法打贏扎馬斯個伏筆

龍畫廊其實畫風係最好同最似
jump係咪請唔起佢畫龍珠超

睇睇下真完全唔記得左無我極境既特色係識自己避
搞搞下由技巧而家又變返變身既喂

果陣神v 神果句七成實力真係出事

明明打算整個天花板角色得個故仔可以比悟空慢慢變強

之後無啦啦出TV 版，搞到d 設定亂晒大龍

漫畫表現有少少唔同
動畫班破壞神好撚驚訝極意悟空
但漫畫表現比較平淡

比魯斯實力應該仲係遠遠之上

其實比路斯都的起心肝學極意咪唔驚囉
菲利都可以變金菲 17號都超3實力
唔係得比達悟空進步既

比達贏啦好嗎

一日未出白頭佬，比達都只可以做中菜
話唔埋比吸撚叉到條頸照copy做多次柒達
努力既天才係唔夠主角光環鬥既啦，死左條心佢啦

比魯斯同其他破壞神應該係識
係掌握得唔好
班天使就完全掌握

套路都係比達打到摩羅死咁滯
摩羅出最後秘招進化變last boss
極悟秒或合體秒之類

唉我見到野比飯喺度睇到好嬲

我就覺得佢(作者)幾次都唔比吸撚死一定係有d野
最後真係白頭悟空打30分鐘老翻比達都真係唔出奇

悟飯唔變神好難再有成長

布歐篇咁 比達又俾人控制

當年佢細個就佢同斯路打，佢老豆就派定心丸話有龍珠叫佢出盡全力出龜波
而家就倒轉係悟飯同自己老豆講有龍珠唔撚驚

型喎咁，有邊個唔鐘意魔人比達
悟空＋比唔斯2v2魔羅＋比達

未必，睇佢點寫，布洛尼唔係神都咁癲
比達依家都係繼續超藍都有成長

唔係話比魯斯瞓咗N年咩

好似魔童咁變戰術大師就有份，不過我都好想佢出下新形態，有神level都好

魔童應該去魔界學吐口水變石頭就岩曬

魔童而家只係瞬移既point 黎 ssid : wiki_wong

悟飯形態越嚟越少，常態就勁過人哋超3

神嘅形態加潛力解放嘅形態
紅髮+有陰

得heroes 出個神飲比大家開心下算啦

漫畫潛解好似唔係形態？

其實本身潛解嘅理論應該唔係變身

但係漫畫 悟飯要好似變超西咁爆氣先發揮到實力，
未谷之前，悟飯自己都唔知強咗
所以其實都有少少偏向似變身

漫畫力之大會悟飯完全冇任何變化

舊時係悟飯一發惡就爆發 去到布歐篇已經冇左
宜家反而係比達接左呢樣

其實依家龍珠超有啲設定係喺龍珠Online拎
因為都係鳥山明創作，依家拎翻黎用
當時DBO有幫娜美星人出個紅眼變身，
之後Heroes拎咗黎用做娜美星族嘅神境界變身

如果依家拎翻黎用就好

諗起力之大會果兩件娜美星人

真係好L 慘

全部人香哂，早知唔同化

動畫同漫畫入面講佢個潛解都差唔陣神level

希望今次比達就算打唔贏魔羅，都可以超越悟空

睇完60話比魯斯似會出手

但果個手勢

似係會打贏，但魔羅可能會有後著

可能最尾悟空比達收皮，悟飯發嬲領悟咗第三條變強嘅路

比魯斯都無絕對優勢 想睇狼狽既比魯斯

破壞神深不可測

淨係一招破壞 咩都死

咁破壞呢招悟空都用到架wo

好似破壞神借左能力比佢 出得一次

當年係讀者夾手夾腳屌到悟飯唔可以收布歐皮？
咁我係鳥山明都會燥到寫到悟飯有咁柒得咁柒

唉明明一直覺得悟飯最型

但龍珠超不論動畫定漫畫都畫唔返布歐時期個種神髓, 髮形臉形都畫到好撚柒

畫風問題

豐太郎好廢

龍珠超唔覺唔覺出左12本 但都無邊篇好睇
果陣Z 17-28, 由 拿迪斯講到打贏菲利

希望比達型返一次 一次都好啦

未來篇整體唔錯
咩元素都有
人氣奸角、舊角色回歸、劇情鋪排(雖然麻麻)、合體
其他篇章係屎

鳥山明分鏡水準之高係獨步天下
豐太郎得就唔係豐太郎

依家咁發展都好難，肯定係虛火一輪最後悟空尾刀 ... 見到佢招牌 pose 指住自己就知出事 ...

細個睇都唔覺鳥山明咁勁，大個睇其他漫畫成日睇唔明個動作，有比較先知個分別

日本美術教科書都用龍珠做例

超真係好撚垃鳩圾

魔羅第一次收皮係比大界王神收皮
破壞神點都勁過大界王神啦
仲有魔封波都未出

機會仲低過合體打魔羅

其實都唔止分鏡, 學上面巴打話齋, 明知最尾有救星, 中間都可以好絕望好精彩. 菲利同立巴都係明知悟空會搞掂, 但啲配角打到都好印象深刻

而家個故仔直頭完全壓縮其他人出場空間, 又一啲都唔緊湊

當年比達變猩猩之後真係勁絕望
邊諗到竟然係比彌次郎救全家

冇計
神VS神同復活F都係做劇場版先
篇幅就集中返係悟空比達
之後TV版冇執返靚之餘
仲寫柒悟飯多啲

力之大會係最有機會俾其他配角升級
俾佢地出場威吓有啲特殊招去追近悟空比達
可惜動畫同漫畫都不如理想
唔知係咪鳥山明個故事框架係咁

漫畫月刊又唔係多頁數真係好難搞，仲要之前同動畫一齊，結果成日趕火車咁 ...

原來今篇係超最長篇章 而家應該仲要多五話先完到

鳥山明又頂得佢順 好野
其實明哥草圖設計埋動作 分鏡 比豐跟住畫最好

鳥山訪談都係讚佢
鳥山依家畫風都變埋，應該都未必畫得出以前嗰種動作分鏡

鳥山明：「構圖很熟練！很帥氣，如今的我畫不出那麽有精神的畫了！不論是動畫還是其它的作品，我做監修總會發現一些在意的地方，一定會說出請修改。但是とよたろう老師的底稿讓我看得很安心。可以馬上回覆『OK！』真是幫大忙了。」

客氣姐
佢自己都知超係食老本之作 唔插手咁多

佢點會唔插手
睇番訪談其實佢係連動畫都好多有插手

咁大工作量?
咪玩
你要知佢已經夠食過十世。

做佢做超為乜？

消磨時間但又唔好太上心。

可唔可以出埋呢章就完 唔想睇佢地再染髮
我寧願無成個龍珠超
係得一套布洛利劇情版 入正傳故事 夠哂完美

覺得最尾會打多次比魯斯，之後唔知咩原因令世界reset 到未遇到比魯斯之前純直覺

暗黑大神官呀

唔係呢啲on9 野啦

其實點解咁多人成日講要reset先接到結局
結局打歐布留力唔變身唔得咩

個人意願啫，有人話悟空變極意兆打歐布都得㗎，咁緊張做乜，老鳥又唔係跟我地諗法去寫結局

呢篇完全冇內容可言
認同樓上巴打講，寧願冇左成個龍珠超
基本上由圍圈圈變神開始就已經好撚ON9
真龍珠fans都係當布歐篇就完左好過啦

其實一直當佢外傳咁睇

呢篇都冇內容嘅前面嗰啲係咪負內容
雖然呢篇唔係精彩 但係前面嗰啲除咗未來篇真係更加冇內容

未來篇本身算ok, 但最尾搞到write off 成個空間真係好撚慘同on9, 大杜以後都無得響佢原本個宇宙生活, 就算個時空有同一班人, 但可以話根本唔係原本嗰堆同佢一齊經歷0既人(例如佢老媽)....真係痴撚線到底要搞到大杜幾慘先滿意

其實未來篇都唔係特別好 ... 只係有多少少故事
一直令你想知點解悟空會變黑，最後仲要好似諗唔到點收科就出全王黎 KO ... 中段仲要悟空無啦啦出招"破壞" ...

認同圍圈變超神已經 ON9 ... 但之後戰鬥力失衡先最大問題

除非今篇前菜逹唔可以做英雄埋尾啦

其實咁多人想reset 接結局，不外乎係因為覺得戰力上接唔到故事，又或者係成個超太外傳feel, 寧願佢最尾reset 無發生過

唔多見有人話想reset喎
龍珠每篇都戰鬥力升一大截㗎啦

見上面有人問點解咁多人想reset 我先咁講咋

戰力失衡係Z嘅問題，超嗰種係戰力再崩壞
其實Z不斷吹大戰力已經on9
超將差距收翻細唔係壞事，但係就會變成bug
所以不如一開始唔好吹咁大仲好

成個時空收皮都算，仲要過隔離玩4P
咁到頭來咪即係要開新時空線，
班神又話唔好玩時間，依家咁搞咪仲唔合理
咁不如比大杜留翻係主時空咪仲好

其實戰鬥力係菲利已經bug咗，第一型態都已經53萬，同杜利安精英軍團嗰班差成10倍，或者當時已經諗菲利係big boss，唔會再有後著

佢改做界王拳最多1.5倍 超1/2/3分別2/2.5/3倍個觀感應該會好好多

摩羅識大界王神 咁識唔識破壞神?
見個面會唔會形象破壞
好似菲利見到破壞神咁

摩羅勁過比魯斯啦
個時吉連都話勁過破壞神
當吉連同比魯斯同級
而家魔羅感覺勁過吉連好多

基本上用數字黎定一個人能力高低就會有呢個問題
同而家D GAME一樣, 愈遲出一定愈勁

本身整破壞神呢d 唔同次元角色黎做天花板諗住慢慢比悟空比達追，點知越寫兩條友就越黎越勁

菲利都係

咁其實係 維斯都講過 比魯斯都未完成極意

比路斯懶啫，唔係瞓就食，肯練功一定會好勁

香港7月有heroes街機

鳥山明自己都未諗個結局啦

正

剩係想快d完魔羅篇，快手寫布洛尼落正傳

好想睇三個純種撒亞人聯手

邊度有寫？ 正喎

又到左月經時間
幾時有近一話

同求

用唔用得日版卡先?
得港版嘅話即係同之前高達TRYAGE一樣係呃錢冇更新

我想佢唔跟個結局 咁限制自己會無咁好創作
定左比達最後都超越唔到悟空 龍珠超 比達係改變得最多
由宇宙大會 未來篇 力大會篇 娜美星危機 所有改變都係發生係比達度 變得無咁自大 顧及家人 社會合作 放低個人尊嚴 後悔以前過錯....
想佢最終超越悟空

情報

＃龍珠超漫畫版＃每月一發無劇透感想想：
比達學會了顛覆龍珠史的技能。真是意外的技能，不為自己也不為對手，而是技能蘊含著比達的信念非常帥！
對魔童來說也是冷汗[哈哈]
然後...這是彼岸島嗎。你是斯路！？

即係乜9

唔好同我講係再生

黃金斯路

如果真係再生就係顛覆龍珠歷史咁膠

魔童冷汗咪即係魔封波之類既魔法

召喚神龍

比達學到的係強制分離(spirit)

柒達應該又柒左

反元氣彈 將d氣分返出去其他星球？

魔羅新形態？

我都覺

係佢吸咗73

柒達今次又柒咩

未知住

屌又喺咁多人面前柒

俾7達型多過一集係咪會死

又係悟空埋尾

可能悟飯呢

屌, 新型態個樣好撚柒

比佢變左新型態姐 可能柒達繼續rd2呢

今次點完場
柒達柒左 柒空冇氣

準備燒書

比路斯好似黎緊地球

又搵外掛

比路斯都比魔羅吸收埋就好睇

應該悟空打多輪之後布歐收場

好似乜q heros d柒到爆角色咁

咁似復活的F

終於最後型態
普通到
似似地邪念波 但柒好多

比達新招究竟係乜

魔羅做乜突然又老返
比達新招阻到摩羅吸氣？

令到魔羅吸咗既能量嘔返出嚟?

分解d氣？

又係吸收，好悶，最好其實係黑悟篇

即刻魔羅果招？
乜乜星人咁勁 識魔羅既招
咁原來魔羅都好普通 只係識一招 無其他勁人識既招 對手都識就收皮 玩返真實力？

佢畫條尾線咪知 飛咩方向囉 豐太郎

而家唯有叫布歐吸收悟空比達去打？

佢好似吸咗個二打六咋喎

強制分離(spirit)

魔羅識瞬移？

屌如果吸人合體咁勁咁一開始周圍食星球做乜。相反無用嘅話合黎做乜

但個二打六有特技 而家佢額頭多左果粒野....
佢一定會得到悟空比達既力量 識埋極意兆
應該要寒悟空突破到真極意黎贏
或者吹到極意係模仿唔到

依招淨用到黎剋魔羅

對吉連依d唔係吸返黎既力量應該無用？

果兩條𡃁重勁過啲星球力量同悟空佢哋啲神氣

唔該Ching
柒達

佢吸過悟飯

唔該ching
柒達點解次次衰收尾

因為佢做咗個招牌手勢

一下變後生 咁佢搞咁多野做乜
貪原本個羊樣靚仔唔想轉造形？

又大意失賓洲, 復活的 F 時係悟空, 今次到比達
俾我贏一次得唔得, 一次咁多呀......

屌你老味比達型多陣都唔得？

好撚柒
佢吸收左條友又點
吸唔到能量佢同垃圾有乜分別
17號都打得贏

我係超級比達.jpg

比達總要犯同樣的錯

劇情廢到一個點
吸星球力量做咩
呢家又食人

等熟肉

魔羅終於有boss feel
新樣型好多

原來比達係連全部合體同吸收都可以強行分離

即係魔童都可以分開返尼路同天神

咁佢咪可以幫第六宇宙堆娜美星人分返體

呢個手勢累事

元氣彈剋星

F都係比達柒到成個地球爆咗
時光倒流咗唔記得自己咁柒

咁可唔可以分返大界王神同布歐

咁布歐個樣會變咗點 佢而家咁肥都係因為大界王神

純布

舊樣起碼有特式
新樣只係魔童MK.4,斯路MK.3,希特MK.2

照計魔羅吸左手下應該都拆得開吧，可能又係比古洛出場既時候

頂，我都諗左陣

我覺得新意上好過希特...
希特個設計真係斯路餅印咁...太冇創意...

係真的話點解唔打到魔羅同外星囚犯分體？

因為囚犯係機械人，無靈魂。比達果招係強行分離靈魂

屌，真係食落肚

魔羅會唔會又話
如果你見識我完全體一定打我唔過

柒達：

仆街7達型得嗰一陣就又要俾人打回原型

永遠脫離唔到魔咒

想型夠一集都咁難

我諗起呢段片

屌你...亞特拉星仲有咩好野, 快快趣趣學晒佢啦....

話時話 魔羅最後一個願望講左係咩未

主要係希特個龜頭

放銀河監躉出嚟係咪最後一個願望?

應該會係布歐食左南西北界王個樣

尼路都仲有機會 但係天神同魔童本身就係一體
係咪真係分到

姐係柒達呢招野同其他人打0作用

口食咁原始? 玩魔力居然合體方法咁low

我諗因為個隻2打6 之前複製左魔羅既能力(包括左戰鬥力) 所以食撚左佢咪咁勁囉

但可能勁得30 分鐘

單體實力仍然悟空最強，唔知點解好多論壇話比達強d,明明悟空唔會怕佢新學既招，同埋一埋手，比達明顯唔夠全盛魔羅格，要用新招弱左先夠打，悟空同全盛既魔羅都開到64波 輸持久力
其實而家比達fans真係變多左咁多咩？？？

多謝比達完成任務 等比魯斯出場

等睇複製維斯能力

大佬，超寫到悟空當家庭係廢嘅，又弱智
比達就變到有愛妻反差
實多左人鐘意架喎

邊個勁d就是鳩但啦咪又係佢兩個打晒

今集豐太郎算唔算講到明佢理解嘅悟空係一開始就係為左同人打交而生?
我睇撚到都O撚左 當初悟空同比達打 瞬移走斯路 同埋留布歐比悟天格斯打
呢D都叫做係為左同更強嘅人戰鬥? 毀悟空呢個角色毀到極點

主要係比達係Z到超 建立咗真男人形象

我唔係要踩比達fans 平心而論姐
z果到所謂嘅真男人形象咪又係自爆果下
只係佢一開頭衰 變好就叫真男人?
悟空為地球打生打死左咁多次 幫悟飯執屎瞬移埋斯路
叫悟飯睇住芝芝 咁樣又唔叫顧家庭真男人咩?
好多人話悟空推悟飯去死 就當佢唔識諗 但比wiki屌完佢都立即想戰鬥
但比達打布歐呢 變m頭 悟空局同佢打 講左幾次會令布歐番生都唔理
真男人?我覺得只係比達fans為左吹奏比達夾硬比個名佢

超就真係唔洗講 完全on9化左悟空
我唔信一個識賣莊子比老界嘅人唔識咩係kiss啦 咪玩啦伍寶

可以救番第7宇宙同化哂d拿美星人

其實係但難得比達型返次咁快就收皮

已經好過超動畫嘅弱智悟空嫁啦明明悟空係心靈純淨得嚟又成熟,超到變咗個傻西咁

唔柒啦
好型喎比達

係囉屌，完全將悟空性格單一化... 明明悟空除咗想同強者戰鬥，都想守護地球，因為佢係地球嘅撒亞人孫悟空

屌 又要比達輸

今集對話內容方面幾有水準

力量都可以備分?

伏筆特訓左咁耐. 點知一集KO

唔係好明最後，peter仲分唔分離到隻羊

而家諗番
其實都on9
摩羅剋星明顯係人造人
使乜悟空比達練乜春招

俾耳環1718號合體就掂左啦
又可以出新figure了

我諗悟空兩樣都係
Z最後 比達話以為同佢一樣想守護地球努力就會追上 暗示悟空係更愛戰鬥本身？
比達無悟空咁愛戰鬥本身 支持佢戰鬥既有一部分係高傲

可唔可以唔做前菜, 唔做千年老二, 救一次世界
由細細個睇龍珠Z已經好鍾意比達

今集比達型到

人妖

不過明明少有 個吸收場面幾吸引咁
佢都唔畫得好d 應該畫多一兩格

如果係將佢變左能源球
再吸落肚型d

我buy食落肚既 畫面有味道少少
佢畫得無創造力 浪費左個位

重口味過斯路條尾

真
食落肚好癲

場鬧劇係時候要完
快d轉返去平行宇宙啦⋯⋯
仲留係第七宇宙打冇乜說服力

之後積哥已經同魔童講過

成集都係鋪排比達做呢次既主角

唔撚想見到白頭悟空，我要比達

係 屌出聲

希望完呢篇 龍珠同我完左佢
魔童同悟飯D 對白都ON99
由悟/達 識變神開始 已經甩開佢地 車尾燈都見唔到
成日從佢地口中講 又變強了不少 你地感受到咩都唔是對等之人

今期魔羅個變身好同人 好地地原來咪好睇
希望完呢篇 就完結

印象中鳥山明講過悟空無家人既觀念
同埋悟空係為左同強者交手而唔係拯救世界

明哥一時一樣都唔係今日嘅事啦
仲有 冇家人概念唔等於佢冇感情
我就當佢對個個都係兄弟咁呀 佢一樣會嬲
同強者交手？對住拿迪斯佢寧願捉實比wiki射穿又唔計？

情願屌住黎睇 都好過無得睇

其實本身一年一套劇場版就最fit，而家為出而出真係無乜謂

我覺得今集幾好睇wor

鍾意睇長篇多過劇場版，劇場版太短好難發展劇情

當年打菲利就係話個最好既朋友死左無得再復活嬲到變超西
但打得一陣就話菲利越打越弱，自己都無咁嬲就放人走
睇得出佢幾重感情

神v 神 同F 佢都係劇場版拉到變幾十集

如果black 用返漫畫個流程既話出劇場版都唔錯

係你話佢顧家咋嘛
明明大部分時間都唔喺屋企點顧家啊
布歐篇都比比達話佢先救撒旦唔先救悟飯佢地啦
斯路篇佢叫悟飯上場之後仲比仙豆斯路，真心睇唔出佢想救世界喎，大杜就似

佢同芝芝結婚到悟飯比人捉果段時間接近冇練功咁濟
仲比wiki串佢幾年都冇進步過
之後嘅時間大家都有眼見 除左去學瞬移果一年
邊有時間成日係屋企?

布歐果到一個波咁車埋黎 果刻有一格係悟空望住wiki佢地話要救
之後見到撤旦 天迪係企係佢身邊 果刻飛去救佢兩個我覺得係合理
至於斯路 我上面已經講左 比wiki屌完佢就識諗想去打
但柒達打布歐果時係完全唔理繼續要同悟空打為先
就係因為自爆一下所以就係真男人 顧家?我完全冇feel

原隻用口吞真係好撚喪
明明可以畫得有逼力啲

悟空斯路篇都幫左自己個仔執屎啦
仲叫悟飯照顧媽媽
自爆死撚埋都叫唔想救地球?
最多咪叫做對悟飯憤怒爆發嘅契機同實力有誤判
布歐篇果度只係救唔切就比傑比度帶走左
果陣咁急見到有乜邊個就救左先我覺得無問題
唔通見到唔係悟飯直接skip左佢?

我想講我見到超比達成件老婆奴咁真係唔開胃
由撒亞人篇去到魔人比達已經係作為真男人嘅成長
果d咩生仔要陪果d心諗做乜鳩

屌龍珠超真係搞到好多人憎悟空

之但係睇返歷史大部份反派都係靠吸人提升能力

所以我咪唔認同你話悟空顧家囉
我無話比達顧家啊

超個悟空真係好撚乞人憎 力之大會唔係讀者視點應該憎撚到佢死
雖然漫畫有幫佢兜

原設定神西係要5個推1個，比達招技可唔以解左個神西佢

佢比仙豆比斯路根本係想公平對決，想救世界叫悟飯上咪得，比咩仙豆啊
後面咪玩大左要補鍋好似比達自爆咁咋

d人成日話唔想再睇咪唔好睇囉，成日話就咁完左最好，你唔睇咪當完，好多人想佢繼續畫，繼續睇架
同埋比達學左呢招，以後既對手無得再出陰招，下一篇一定到天使level 既boss，我就想繼續睇，唔想睇或者唔想佢繼續畫既就咪黎龍珠post啦
睇唔明係咩心態，唔想睇又要跟post再話想唔再睇，想博人贊同？真係好煩

我之前睇過有人分析，講悟空其實超級自私
去到最後佢訓練歐布都係為自己

動畫on9，無限放大比達顧家同悟空賞武既事，而忽略左比達既自專同悟空既大愛
我記得有一頁比路斯成隻腳西住比達塊面到，比達都無火，重話要努力d，真係唔知佢仲知唔知自己係撒亞人王子（z最鍾意响呢個朵）

投訴之都唔係浪得虛名架，我認同龍珠超係比Z失色，但每期故事出都有話題性，有彈有讚，差同埋唔make sense既都可以俾大家插下笑下，娛樂性依然喺度，負評如潮既超，觀眾睇動畫結局咪一樣睇到世界杯咁，即係唔係話唔俾你插，但果班人如果睇得咁辛苦既無謂勉強自己，亦無需叫大家陪你一齊唔睇

打斯路叫悟飯照顧芝芝 再話同佢say sorry
因為明哥一句話悟空冇家人意識所以咁樣唔計?
明哥唔講依句之前我真係唔會覺得悟空係唔顧家

明哥收皮啦,悟空唔知咩係kiss都寫得出

佢根本認為悟飯係食硬斯路,根本無驚過先比佢食豆,
而且超二悟飯一玩敵佢係第一個知道就嚟出事即刻屌悟飯
佢絕對唔係一個無腦既武痴

Z嘅悟空同超嘅悟空 兩個人嚟

Z悟空肯定唔係好似今集咁講只係為打強者而修練
可能有一小部分係因為咁 所以佢先留比達同魔童條命
但佢當時搵界王修練打比達 同埋瞬走自爆斯路
布歐篇又冇留低同比達係武道會直接跟界王神去巴比迪度
加上明明超三夠打佢都話要將未來托付比在世之人
完全係好有魅力嘅角色黎

其實超漫畫 既悟空 都唔算好弱智

係黑悟篇

大杜察覺 唔對路
希望悟空叔叔叫佢爸爸快d搞掂佢

悟空都即刻叫比達 快D搞掂收工 唔洗留比我

如果超 動畫 悟空智咁講
怕咩呀 杜拉格斯 慢慢打啦
我都仲未打

如果以Z嘅悟空 直程唔駛大杜叫都會咁做
不過超嘅悟空喺黑悟篇係正常啲 之後又係鳩鳩下

超其實最黑人憎係悟空唔理咁多個宇宙d人生死又唔聽維斯同比路斯勸去撩交打
動畫力之大會試賽個幕悟空開地圖炮串哂所有宇宙
串過馬撚咁

動畫je

其實我覺得超唔係咁差
黑悟空同魔羅我覺得都好睇

對比gt
超 真係一啖糖 一啖屎
起碼 GT 係將龍珠作為 開頭
亦將龍珠作為完結 做結尾

黑悟空同力之大會最難頂係
輸完又打 打完又輸 好柒
坐時光機走幾次 大會到又係咁輸比jer連

gt我覺得係首歌好聽
最後ending感動

但我覺得超既故事係有趣過gt

漫畫有幫 動畫 悟空 執好多屎
就係講
本來全王都打算滅哂D低質宇宙
但因為悟空建議先 舉辦力之大會
如果無悟空提出 全王問都唔問就滅左佢地
悟空叫做 令咁多個宇宙有一個生存機會

但

最撚On9 龍珠變撚左兒童向
所以set鳩埋D on9規矩
唔撚比殺人 殺人都當輸
明明輸左都 含宇宙產
都唔比殺人
動畫 血又係 一滴都無

動畫同漫畫既悟空真係爭好遠
漫畫佢同托波以武會友先似番悟空過往性格
動畫一黎就撚狗咁撚托波

仲有死都唔比兒童出戰，基本所有戰鬥上佢點都有借口唔比悟天 杜拉 上戰場，係咪日本漫畫改左尺度？

屌你老母全宇宙危機你老未派龜仙人同天津飯都唔撚比兩個識變超西什至超3既撒亞人出戰

好心就留到大杜 去力之大會啦

大杜起碼打得同叫做幫返悟空佢地

大杜事關玩過時光機，玩時間咁大罪，一陣比大神官check 到成個宇宙炸到你都似

呢句真
大杜都係歸穩好d

但第2個全王都係因為時光機帶返黎
大神官應該知架bo

好啲,但都係差一皮

呢篇真係唔識講,完左佢啦好嗎
夾硬黎,又吸星球力量然後食人族

睇食人點解唔睇布歐,重緊張剌激

你打鬥已經差好多皮,龍珠打鬥唔掂已經扣好多分,
故事又唔見好

GT 衰在打鬥真係好唔掂
故事大綱係好過超

我覺得全功率超藍悟空個話正

但龜仙人嗰集好意識不良,
悟空條仆街見到師傅食女即刻走開唔理

緊係意識不良啦
要用超藍打龜仙人 痴撚線架呢集

驚燒春袋

唔俾悟天杜拉格斯出戰真係唔明點解，Z時已經吹到佢兩個潛力大，又話過想將保護地球責任俾新一代，悟飯就話做左學者生疏哂，兩個細路寧願點佢地去睇動物都唔俾佢地落場，力之大會要18禁架咩

純粹鳥山明 鐘意推D 2打6出黎
多過想用全撒亞人team

基本上除左神v神有合體打過之後由F 開始已經有各種藉口唔比兩個靚仔上戰場，真係唔明點解

可能悟天格斯figure 唔好賣， 所以唔推出

相輔相成啦，動畫出場率低點會有人氣，如果悟天格斯破格走超四路線，唔跟老豆變神又點睇

比佢吸左個個咩人黎

人類總是 比達總是重複犯錯

咁係咪得30分鐘

悟天格斯合體超3都係得5分鐘
仲有超3係力之大會幫唔到咩手

係,不過佢個底已升到力之大會時純超藍
其實咁樣幾好,2個角色無重疊

比達講到明唔合體
睇黎又要比魯斯救場

再打番散佢地唔得咩

如果佢咁做未複製好就死咗啦,天使唔會破壞平衡,但唔代表任你魚肉麻

點都好打過無限龜仙人掛？

維斯點會俾你閃去後面揸頸
維斯識極意架

我只係想強調番悟格3對戰況冇乜影響
但選人明顯係劇情考慮唔係戰力考慮
否則一早應該圍圈將所有撒亞人變晒紅神先
結論而言超劇情係得啖笑

柒達唔洗5個自己都變到啦

漫畫龜仙人都叫做出場教返悟空野嘅

佢skip左幫佢圍圈啫⋯⋯
設定上係要

龜仙人都叫有劇情發揮，但天津飯同無限可以換悟天杜拉格斯吧

天使好似長開極意

復活的F話佢靠自己一個

佢鳩都要合理唔矛盾先得架
一個普通人要升格做神唔係修練就得
所以咪話左討論超劇情同設定係得啖笑

淨係杜拉格斯個元氣劍型態設定上點講得通
都拗十世

有莊子點都拗到啦
話佢複制到似5個人的氣，係chamber練練下咪得
情況如同超四

之前睇過有人講
明哥俾個大約意思出黎
就俾漫畫組同動畫組發揮，所以兩邊有出入
動畫組就寫到悟空弱智，漫畫就叫合理小小

咁就唔係靠自己啦
算啦d鳩設定認真討論係無意義

漫畫因為要追動畫進度，所以要大改cut晒d無謂角色劇情，仲有fix bug
如果唔係漫畫而家仲打緊力之大會

我覺得係明哥見到動畫組鳩黎，要漫畫執屎先搞到咁，漫畫寫力之大會合理好撚多，悟飯同卡芙拉打平手，吉蓮唔撚救托波

點解超成日都有斯路樣㗎？

復活的斯

悟飯打卡芙拉畫detail啲就正

魔羅角
斯路頭
古拉心口
魔人腳hea到。。大集合

其實訪談有講動畫力大嘅主要流程都係鳥山寫
全程邊個打、出局順序都係佢手筆
東映就自己加細位，
好似菲利比翻氣悟空個段就係東映原創

不過會踩屎

呢加既龍珠已經唔會有有危機感
咩打輸要走佬
呢加佢地有維斯 破壞神做Backup

雖然依家劇情寫到 佢地Wfc
但我地都知 佢地一定會幫手

講起當初明明係將極意set做一種境界
依家又變左做普通變身...個情況等於學識左揸筷子以後唔係下下都識揸
要變完身之後先記得點揸筷子

維斯依家黎幫手退3分鐘
等悟空搶刀打死魔羅

神級一開始都話係境界啦
有神級仲變超西打都唔知做乜(見布羅利電影等等)
神級明明負擔仲細

悟飯打甘莉花平手邊合理
甘莉花勁撚過布歐篇比古洛

漫畫飛住睇唔知有冇理解錯，最後應該係靠比達新技能起肥布歐到分返肥界王神出黎收場
咁講有冇bug?

肥布歐分肥界王 出黎即刻要打最惡既小布歐

重睇 龍珠Z 同龍珠超啦
一來如果分返大界王神同肥布
接唔返龍珠Z 個結局

二來
肥布同大界王神都叫做同 魔童一樣
叫做融合左一體
肥布=大界王神
所以點會仲會特登放開佢？

小布歐轉左生做歐布啦

肥布 因為吸收左界王先有呢個傻下傻下善良性格 ，分體咪變小布歐性格

都話大界王同肥布已經係同一個人
分唔開囉

成日都有人，其他人講乜嘢都叫人重睇
而家超仲會介意接唔到Z結果咩？
同埋分左界王神出黎唔代表肥布會轉型態，點樣唔接Z結局？

成編章一開始就話要起肥布到引返界王神出嚟對魔羅，而比達今話都講左句比魔童融合既娜美星人靈魂可以分返出黎，所以我先估係用依招分返肥界王神出黎！

其實都係估下，無話一定係，唔洗起曬槓

咁第一個回覆 係話分出黎
我先覆佢講 會變小布歐

講好先 唔好又話小布歐轉身
冇人講個唔可以2隻小布歐

咁布歐都轉左世做歐布 仲布乜鳩歐呀

你up乜鳩 所有布歐樣都叫布歐架啦
佢分體都係叫布歐架啦 你睇左布歐篇個變身原理未呀
肥布歐分體唔變小布歐 變你碌鳩?

隻肥布 已經無哂邪念
仲分隻乜鳩布歐出黎呀

咁我又唔認同，肥布同瘦布分體時已經分左家！小布歐係起瘦布嗰面，肥布再點拆都唔會變小布歐！

你自己理解下布歐變化過程
我真係懶得哂口水講
完全同轉世扯唔上關係

劇情 點都唔會 無啦啦變多隻布歐啦

加 如果你要咁吹呀
我吹撚埋 大杜無啦啦揸時光機都救場都得啦

時光機去邊個時空都得

唔係變多隻布歐出黎
係肥布歐冇左界王 性格會變返惡

幾時先拎返布洛尼出黎 過左好耐

就算冇咗大界王，布歐都已經比薩旦教到善良，最多個樣變番，但性格已經冇咗邪念

佢嘅意思係 肥布歐=細布+大界王同幾個界王
所以當日抽走左肥布同悟飯幾個 細布有下變左北(?)界王肌肉佬最後變細布
如果宜家個布歐先生抽走左大界王 仲會唔會變番做最原始個look

其實wiki同天神本身就係一體
係咪真係分到體

分返黎做咩
早幾集唔係講冇左神力啦咩

比達係咪又只係型一集

賽本斯利=Google雲端

OG73-I
港譯叫七三

悟空都可以比死光槍射到半死，龍珠無設定可言既 話推返就推返

你咁講咁無閑都可以符碌打死摩羅
不過算啦講左好多次
討論超劇情係無意義，鳩黎既

係架，佢癲起上黎無啦啦話無閑其實唔係地球人，係無鼻星人，好撚柒勁

大家講個啲設定問題，分分鐘連鳥山明都唔識答

寫比達一期就冇氣根本亂鳩咁黎
佢都冇乜點捱過打一路都係佢打人

但其他界王神渣都冇啦喎

有61睇未？

有

真，吹到太離譜

可能病毒性心臟病

一係尻吹話比達新招會用好多體力

但係其實隻羊都係食返自己d backup魔力，正路應該唔會勁之前好多，叫比達食粒仙豆再打過咪得

應該係本身力量，再加full power backup，因為係2個人力量

諗起斯路果陣話個腦有粒晶片，自爆炸唔爛所以可以返生

我果陣心諗，喂大佬你之後唔係比悟空瞬移龜波打到上半身都無左既咩

設定任改就係龍珠特色，別認真

好似魔童咁，布歐篇石化左俾細杜同悟天整到散晒都冇事復活返

但係去到復活的F俾菲利射穿個身反而死

佢講到魔羅嘔返晒d 氣出黎，應該連之前佢吸悟空同比達d 氣都還返晒比佢地，又無

前菜達確定!

邊度寫?

上次佢話要搵野食

我估摩羅應該識比魯斯，可能佢係落選破壞神之類

可能等悟空又出極意ko隻羊